# NodeJS Hometask



## Запуск проекта
* Для первого запуска необходимо выполнить 
```
./build-start.sh
```
* далее можно запускать с помощью команды
```
npm start
```

## Задание

Необходимо реализовать REST для сущностей пользователя и бойца.
```
    USER:
        GET /api/users
        GET /api/users/:id
        POST /api/users
        PUT /api/users/:id
        DELETE /api/users/:id

    FIGHTER
        GET /api/fighters
        GET /api/fighters/:id
        POST /api/fighters
        PUT /api/fighters/:id
        DELETE /api/fighters/:id
```

Для запросов на создание и обновление сущностей необходимо реализовать валидацию через middlewares. Правила валидации определяются сущностями, в папке models. Валидировать необходимо:

* Наличие полей
* Формат полей: 
    * email - только gmail почты
    * phoneNumber: +380xxxxxxxxx
    * power - число и < 100
* Id в body запросов должен отсутствовать
* Лишние поля не должны пройти в БД

Все дополнительные валидации приветствуются.

Также необходимо реализовать middleware для выдачи ответа сервера по следующим правилам:

* Если все прошло хорошо - вернуть статус 200 и JSON
* Ошибки
    * Ошибки запроса (валидация, проблемы в обработке) - вернуть статус 400 и JSON с ошибкой
    * Если что-то не найдено - вернуть статус 404 и JSON с ошибкой

JSON ошибки формата

```
{
    error: true,
    message: ''
}
```

Постарайтесь давать лаконичные, но понятные сообщения об ошибках, например:
* User not found
* User entity to create isn't valid

При реализации домашнего задания очень важно соблюдать структуру проекта и слои:
* repositories - работа с базой
* services - бизнес логика приложения
* routes - прием запросов и отправка ответов

### Дополнительное задание
* Добавить функционал битвы из предыдущего задания
* Реализовать сохранение битвы и просмотр их историй